\nonstopmode
\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[french,boxruled]{algorithm2e}
% \usepackage{color}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{url}
\usepackage{amsmath,amssymb,stmaryrd}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{url}
\usepackage[colorlinks=true]{hyperref}
\usepackage{alltt}
\usepackage[parfill]{parskip}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{patterns}
\usepackage{xfrac}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2.5cm,left=1.8cm,right=1.8cm]{geometry}
\hypersetup{urlcolor=blue,linkcolor=black,citecolor=black,colorlinks=true}
\usepackage{pdfpages}

% Style des structures paquet 'listings'
\usepackage{listings,caption}
\lstnewenvironment{struct}[2][]%
  {%
    \minipage{\textwidth}
    \lstset{
      basicstyle=\ttfamily,
      breaklines=true,
      captionpos=t,
      xleftmargin=\fboxsep,
      xrightmargin=-\fboxsep,
      frame=lrb,
      extendedchars=true,
      title={\footnotesize \color{white} Structure #1},
      label=#2
    }
  }
  {
    \endminipage
  }

\author{
  \vspace{4 mm} \\
  \textsc{
    \textbf{Groupe 882}
  }
  \vspace{0.5cm} \\
  \begin{tabular}{rl}
  Florent & \bsc{Bouquet} \\
  Jean-Baptiste & \bsc{Delhommeau} \\
  Maxime & \bsc{Herbreteau} \\
  Alexandre & \bsc{Macabies} \\
  Guillaume & \bsc{Vandeneeckhoutte}
  \end{tabular}
}

\usepackage{listings,caption}
\lstnewenvironment{codec}[2][]%
  {%
    \minipage{\textwidth}
    \lstset{
      basicstyle=\ttfamily,
      breaklines=true,
      captionpos=t,
      xleftmargin=\fboxsep,
      xrightmargin=-\fboxsep,
      frame=lrb,
      extendedchars=true,
      numberstyle=\normalsize,
      basicstyle=\footnotesize,
      title={\footnotesize \color{white} Code C: #1},
      label=#2
    }
  }
  {
    \endminipage
  }


\lstset{
language=C++,
basicstyle=\footnotesize,      
numberstyle=\normalsize,
backgroundcolor=\color{white},
emph={[1]Tile, Board, bool, int},emphstyle={[1]\color{OliveGreen}},
emph={[2]boardPositionIsAvailable, boardGetAdjacentTiles, tileSideFits, boardPieceFits},emphstyle={[2]\textit},
emph={[3]true, false},emphstyle={[3]\color{PineGreen}},
emph={[4]const, for, if, return},emphstyle={[4]\color{DarkOrchid}},
}


\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize]{after=\newline}
%\setlength{\parskip}{0.7em}

\title{
  \includegraphics[width=8cm]{figs/Enseirb}
  \vfill
    %\vspace{0.4cm}
     \textbf{\Huge
     Projet C\\
     \vspace{6pt}
     Carcassonne}
    \vfill
}

\date{\vfill \textbf{Février \--- Mai\\ 2013}}

% ====== Some nice commands
\newcommand{\rmk}[1]{\textbf{\footnotesize (NB: #1)}}
\newcommand{\sref}[1]{$\Diamond$\textbf{\texttt{#1}}}
\newcommand{\srefdef}[1]{$\overset{def}{\Diamond}$\textbf{\texttt{#1}}}

% ======================================================================
\begin{document}
%\thispagestyle{empty}
\maketitle
\newpage

\renewcommand{\contentsname}{Sommaire}
\setcounter{tocdepth}{3}
\tableofcontents
%\pagebreak

\input{intro}
%\pagebreak

\input{main-algo}
%\pagebreak

\input{main-c}

\section{Conclusion}

Ce projet s'est révélé très enrichissant, en particulier vis-à-vis de la recherche algorithmique qu'il a demandé: pour la rédaction de la partie algorithmique du rapport, nous avons dû nous efforcer à décrire formellement le jeu, ce qui a permis de se faire une idée claire du problème. Il eût été plus opportun de s'y prendre avant d'écrire la moindre ligne de C, mais rédiger du code amène également son lot de réflexions et peut aider à
formaliser le problème. Il s'agit de trouver un bon équilibre entre les deux aspects.

Du côté de la programmation en C, nous avons pu mettre en pratique l'utilisation des outils que sont GDB, CMake ou encore Doxygen, dont nous avons appris le fonctionnement récemment. Il était aussi très formateur de manipuler les bibliothèques graphiques SDL et OpenGL pour tenter d'obtenir une interface graphique agréable à l'œil et intuitive à utiliser.

En outre, en raison de la complexité du jeu Carcassonne en lui-même, ce projet était relativement conséquent compte tenu du temps dont nous disposions; cela nous a mis dans une situation qui nécessitait une bonne coordination entre les cinq membres de l'équipe.

Bien-entendu, il n'a été possible de remplir dans le temps imparti l'intégralité du \og cahier des charges \fg{} que nous nous étions
fixé. Si le jeu est fonctionnel, il manque toutefois le comptage des points issus des champs terminés, un menu
graphique permettant de configurer certains aspects du jeu ainsi qu'une documentation complète des fonctions.

\end{document}
